保險界收入大拆解

好多人問百萬圓桌(mdrt)會員姐係幾多收入

其實你當年新造佣金有50萬左右就entitle到（今年降左啲）

咁係咪話每個mdrt 得五十萬人工呢 又唔係
因為mdrt個range係50萬至150萬
所以大家都係mdrt 收入都可以差好遠
3x~6x mdrt叫cot
6x以上叫tot 姐係3百萬收入以上

好啦 咁一個岩岩達到mdrt要求既 agent又係咪50萬呢
又錯

因為你未計佢舊單續保既renewal佣金
續保佣金大約係新造既10-20%
續保一般可以食到5～7年

所以幾年累積下 續保佣金都係一個好重要部份

舉例 你係fb見到有個朋友連續幾年都話自己做到mdrt

就算佢係剛符合條件 50萬新造佣金 一蚊都唔做多
但計算4-5年累積既舊單續保 佢總收入過一百萬絕對唔奇

最後仲有車保 勞保 mpf 樣樣都會每年自動收錢

有野隨時問 fg做過agent 但依家可能數字唔太update了

想做agent了

tot又點計?

Tot = 6x mdrt以上

6 倍 mdrt+

飲開cot
依排天氣凍轉飲hot 或者 t
tot咩味？

搞到我都想做agent

係咪一定要定期出post刷存在

計法一樣?

唔怪得係咁水啲讀唔成書嘅中學雞做

我唔係agent 都過fg 果時做過

咁好搵點解唔繼續做落去

你咁講可以個個mdrt都 0收入

轉左行

應該都係賺夠，樓俾其他人賺下

咪傻啦小朋友，你以為真係咁多人會同你一個乜都唔識，無人脈無GuanXi仲要有鳩既公屋窮撚買年幾十幾廿萬既whole life plan?

就算你幾勤力，做來做去咪d 純saving單，再加多幾張退稅年金，呢類saving單鬼會有咁多續期佣金
一張年供$10萬既純saving單，第一年當你20%佣，第二三四年最多咪得1-3%

就算你迫埋身邊既朋友買醫療危疾呢類高佣既單，果到最多月供兩三千蚊一張單最多咪賺萬零蚊佣金第二年最多咪得幾百蚊滴滴仔續期佣金

當你有30張單有續期佣金，第二年最多咪咪五六萬。更莫講你一年十唔知開唔開到30張單

d 保險狗真係收皮算
學歷低到
我是但背咁d notes 去鳩考都得

你地邊個係Arthur
邊個係Lancelot

咁我又唔係咁講，大把人發達，不過更多人做炮灰咁解

我想知可唔可以自己考牌，
再幫自己買單？

咁其實收入係咪只會越黎越高
基本上冇乜機會會突然銳減

可唔可以講吓大概乜保險抽幾多% etc.

可以 但你搵人回佣好過

如果focus大陸單 依兩年咪靜曬囉
但做本地單多既agent 影響無咁大

我都係聽舊同事講

其實點解咁好奇人地賺幾多
你覺得值/幫到手咪買

唔同年期/唔同性質唔同計法

但概括啲就總保費既4%左右

回佣犯唔犯法

你覺得會犯左咩法？

大陸網上銷售保險 慳返啲Agent錢
變相個客就俾少啲保費
廢港有未

保護客人的未來

根本就好多係咁

點解既

正解

收入係講緊淨收入?
冇支出

識人做得mdrt都係本身屋企有啲貨 有啲就以前幫大陸佬洗錢 地下錢莊一條龍幫佢搞埋 早2年見証佢地full pay買新樓真係屋村出身 撈得掂嘅真係冇乜幾個

快d行電子化。無晒agent未一樣搞得掂仲好

咁你咪去中國買囉
中國人驚有咩事搵唔到人理賠就死都要落黎香港買香港保險公司既美金單
你反而信中國既保險公司

咁似kingsman

我想講
AXA嘅客戶
你地啲保費今日用咗黎請龜頭Bob喺支那Zoom開大會黎motivate啲Agents追MDRT
我真係恭喜你地啊

佢地係圓卓武士呀麻

唔係c0t咩

即mdrt大約月收入保底4皮？

保險都係要睇父母

你公屋仔出黎 點R到有錢人幫你簽單

r d 同學一萬幾千有撚用咩

林作就係例子啦

人廢不過有mammy

叔父細伯自動搵送單俾佢簽

真係犯法

有好耐啦
不過未普及

可唔可以講吓啲保險狗sales客嘅tone係點樣

理得佢百萬圓桌定千萬圓桌
仲知就係班保險佬自己on99圍爐取爐以為好威
但喺外人眼中睇就係好撚柒好撚尷尬

真, 就算寫到幾千萬年薪都好,
都係覺得偷呃騙咁跑番黎
同真正既專業工 醫生律師工程師真係冇得比

食水咁深

保險本身就係scam

食水好深

咁岩岩達到MDRT既人
平均月入會係幾多

唔熱愛社交

95萬年收入

如果我真係有千萬年薪
比人話咩都唔區啊

屋村仔最多叫父母買，然後賣多幾張朋友單就可以轉行

icac會答你
打去問下

好難咁講 你覺得有用咪值
Iphone成本都好低 成皮野都一樣咁多人買，包括我

負皮我做咩鳩

turnover rate 有幾高？
每年幾多人走啊？

賣完老豆老母 呃晒朋友
就夠數可以請下線
開始層壓式捽數

點睇GI

多左好多外國讀書回流番黎
佢地大多都幾好成積

其實香港人真係好有錢

輕鬆錢 車保 勞保
但貨物船運就唔係太識

林作係咪仆街嚟㗎

但自己上網買有幾難?

想問下呢有個fd 搵我去考牌之前掛係佢公司到，跟住話每個月比番4000蚊我，仲話大學生掛牌有8000。呢隻係疊壓式 定淨係要人頭

或者睇老公啦

你估PK鄧D下屬有冇瞓身幫佢老婆買保險，然後邊個買得多就升佢職

私家醫院的小故事

細佬我曾經係一間幾出名私家醫院工作 曾經有件事係令我十分震撼
有一日我如常收症見到個病人地址應該冇5000萬都應該有1億的地址
但你估下病人揀果個CLASS係咩?
PRIVATE?NO
SEMIPRIVATE?NO
STANDARD?BINGO!!!!!!!
由於病人年紀尚少所以有2個女人(都是典型闊太打扮(巨鑽,名錶)陪住佢 1個係佢母親 1個應該係佢親戚(當時我係咁諗,後來知道係錯的)

果個病人住左大約5-6日到啦
呢2個女人 我都係呢5-6日不停見到 我心諗呢個丫姨真係好,好似親生媽媽咁好 因為佢係日以繼夜,夜以繼日幫手照顧呢個小朋友

去到第3日我見到咁,我都忍唔住同媽媽講:你真好,有這麼好的SISTER
佢跟我說:哈哈!佢係我AGENT黎架

當時我好震撼 我終於明白咩係TOP AGENT 全身名牌又HERMES 又PP 又巨鑽係有原因
成功係需要苦幹 而唔係蔡+賺咁玩住LEICA苦幹
同時我諗應該呢個富婆都應該同佢買左巨額人壽 個TOP AGENT先會咁SERVE佢
但同時呢個小病人只係住STANDARD CLASS (大家都明白咩原因啦~都係一個字 佣!)香港都是一個資本主義社會丫
Oh..... my god 希望呢個小病人大個左唔會唔開心啦 HAHA 應該唔會的 無論咩CLASS我地同事都會好專業提供專業服務 (PROFESIIONAL IMAGE)

好啦 故事就講到呢到

唔知大家買醫療保險果陣 有冇試過比AGENT叫你買埋意外保,危疾保呢 或者份醫療係有儲蓄成份呢 而呢份保險又係咪真係岩你本人呢

係香港 所有人都係錢工作 我都唔另外

上面呢個新聞 唔知大家又相唔相信呢

係香港所有代理都係靠佣金賺錢係鐵一般事實

要AGENT而企係你地角度幫你,代表你 係冇可能的

要交到數先有底薪
應該唔多
乜都唔使做有錢收你估綜援咩

中五都做得
好過專業人士

係日日都要出啲好撚正面既post

你要問番佢地

鬼知咩 但有都唔奇

有冇agent pm我
想幫你地開單好耐了

儲蓄保有幾多佣金

大把broker爭食

即刻好想入行，擠身上流人士

唔難 我用緊
大部份人唔知有咁解

網上買最驚係填錯野, 到claim錢先核保話你無交資料

所以我有諗過有冇d 快速可以背dump去考? 因為保險牌mk仔都考到, 正常大學生應該唔會考唔到呱

點睇IFA

屋邨出生，正正經經去銀行做個客戶經理

蠢既話就去retail banking呃啊婆師奶

醒既話就去commercial banking幫人開戶口洗黑錢/呃銀行貸款/批loan再收loan agent回佣

點都好過做垃圾保險agent

其實唔洗驚 我claim 左幾次都足 Upload 單求其填姐 智商正常都識填
不如話係大部份人都驚 信唔過自己先令呢樣野唔普及

但for 我自己 遇過幾個Agent 都on99 如果買保險要好似賭錢咁搏個好Agent先舒服 我不如自己黎

好難講 你當總保費4%左右

自己買平好多d

點解個個都覺得銀行賣野就係呃師奶
明明最好數既分行一定係總行
而香港大多銀行總行都係中環
中環啲客最有錢 平均知識水平一定最高
唔通佢地都係傻？

其實到底仲有幾多人係唔知亞洲地區最貴既係人脈？

香港地十個有錢老，十個都係靠物業發達。

而蠢人同低智商既人會比醒目既人更鍾意買物業，所以做就香港有大量財富與智商不相稱既有錢人。

有錢人唔一定醒目，知識水平高唔代表唔會比人呃

我講得唔清楚

我指核保係申報病歷, 有d真係好難搞
我本身多病痛

TOT唔係隊波嚟㗎咩

3-3

道德標準

根本要本身識有錢人有關係先發到

做mc姐 有幾撚啊
又中文

中文難過英文喎師傅

年佣金同收入有咩分別？

樓主幫手睇下呢個勁唔勁？

電話騙案一單都唔止 TOT， 所以轉行好過！

點樣可以做到Un un腳碎下屬數

呢個先真
有個fd 本身屋企有家底一出黎做無耐就搵5,60k
另一個fd 乜都無做無耐已經收皮
真係做到搵咁多既有幾個
女另計啦

做到咩百萬圓桌又點？

其實開支都好大，請客食飯送禮物，俾回佣，艇仔跑數拆佣，狼死既艇仔食9成佣都得，實袋都唔知有幾多

總行客有pe跟買股票手續費低過老散勁多，你試下收班有錢佬分行價仲有冇生意

其實跟本係另類傳銷
不斷搵下線

卡片會刻，咁你比客時都威d
試過收到張卡片冇mdrt名譽，那來的自信

同埋會有獎盃🏆

哦
即係飛機杯

feel到你好葡萄

有個fd 話佢簽咗張1百萬美金嘅單
佢有幾多落袋？

又到要湊人數時間
近排已經有幾個唔同嘅保險fd 𢱑我考保險

一年都幾皮獎金

唔識 但禁入去有個post講佢一年做左170張單
先不論大細 真係算好多
要好勤力先得

掛牌收幾千都係一個幾好既外快

有Frd第一年做就COT，但佢未做之前係U已經揸法拉利返學。

見證住一條team 12月有60幾人 下年變到得翻30人

不了狗先做

睇下係咩險種姐，如果大路AIA/保誠果類分紅保單，應該袋三球左右。

咁都真係算勁 佢都冇咩背景，普通真係草根 係咪算好勁了

危疾plan d佣金係咪最多？
點解d保險佬咁鍾意sell危疾？

真
就算你冇興趣都係煩住你叫你聽下先
又要用ig個d打哂卡

掛牌幫手衝人頭又唔洗你做單 點解唔制
可能有6000左右

6000 咋話
我唔想有個身份係保險狗喎

咁好 我10個10個都sell我儲蓄

咪就係
唔係仲要考試咩

有咩好
煩到仆街
儲蓄就最on9

定係唔熱愛性交
或者唔熱愛肛交

一google就有

危疾有佢用途
儲蓄就on撚柒鳩

保險掛牌有$13000信唔信得過

熱衷於幫助他人滿足財務性需求

傻豬 唔過五條二依加都做唔到

危疾易賣 除非有癡線佬覺得自己成世唔會病
唔係既話住院同危疾走唔甩

佣金高唔高其實睇你供款總數
但一般開15-20年 但一年供兩萬 大約50% of 首年保費
佢都賺左一萬 往後續保就愈賺愈少咁囉

平心而論 你覺得佢sell得有道理/你覺得有需要咪買
正如車保 每張賺30% 每年續保都係賺30%
但你都心甘情願買

咁你有錢

係咪唔夠低唔做得

我唔知市價 脫左節好耐

依4-5年多左好快後生入行
係IG都見好多女

儲蓄保幫bb買就ok
由細供到大學 起碼20年本金應該番到2倍到時佢就有舊錢溝女創業

林作係乜

有保險fd話佢老細坐總監位 每月人工係成個環頭跑嘅數嘅5%
eg. 每月600萬數 >>> 每月代30萬
每日開會卒數, 經常喺房大大聲傾電話講性暗示：你尋晚令到我興致勃勃呀，勃勃呀

主流做saving 因為碼數無限大
最霉可能係啲意外保？千幾蚊一年果啲 基本上無咩人買

一年>120張mpf 睇佢計法 如果一個人有幾個mpf轉入
而分別計幾count 姐係佢可能做左幾十個客

如果係有>120 mpf新客 咁好叻仔囉 你自己可以picture個畫面

24做dd 應該無咁快？ 一個dd 樓下要50人左右 仲要有跑target 好誇張wo

有兩倍咁多咩
仲要扣埋通漲
我放落去arkw/arkk個d廿年後拎返可能仲多

識得一個朋友，外國名校一級榮譽畢業
咁佢mdrt 幾年我覺得合理
就算佢唔做保險 以佢能力可以做banker或者其他專業人士

但亦都識得個小學同學
屋邨出身
冇樣冇學識冇讀大學
都mdrt
公平咩

岩啊Ching 衝人頭唔需要跑數
係for啲三缺一想升manager既人 請你番黎 等佢夠人升
升完你就閃得

早排網上見到有人出15000

收皮啦保險狗
無料扮4條

你真天真
如果唔好彩買左勁低保證回報勁高「預期金額/紅利」既單，例如保X果隻雋X，20年根本無可能breakeven，仲想double？保險公司班高層唔洗出花紅買大屋屌女食好西？

保險公司同agent憑自己本事呃你買左張單，點解一定要派紅利比你？屌你老母🖕🏻

你用正常人打工個角度去衡量囉
我覺得本地人每年keep到mdrt都好叻嫁啦

做得耐 打穩陣腳 總有機會撞到有錢佬買野

好多癡線佬

agent係咪要個個月開到單先有糧出？
開到一張單，可以食幾耐？
一張單有幾多佣收到？

個客 claim保險
影唔影響個 agent嘅收入？

我有1 ,2,3 牌都唔撚做agent
因為好撚憎對住佢地

咁你要眼光好囉

Agent 十居其九都9upper

重點佢地搵下線仲俾心機過搵客
就知下線幾重要

你見佢地成日出post又搵幾多又勵志個啲
唔係俾客睇
係俾啲佢既下線睇同搵下線

其實隻野無講到咁差 點解個個都追擊
佢初時紅利project到好大 但今日曬番張單出黎 return都還可以

係佢實現率有啲年份幾肉酸 20年唔breakeven你又誇張左

關我咩事

講到尾 保險只係一種商品
作用就只係保險公司去幫你分擔下病既時候要用既錢
但個個買危疾唔通個個都好想生Cancer咩

個故事有D奇怪WOR，如果個客肯幫個小朋友買top class既medical，保費一定貴啲，佣一定多啲架喎，agent無論站係咩角度都唔會叫個客買standard class ，個客無錢另計

以前做見到班agent 為左爭少少就做到mdrt 就走去自己買單洗唔洗呀

搵再下線係咪又可以食dd下線d佣？
感覺做保險嘅人好似成班俾人洗哂腦

又話拆解
人地問又叫人地唔好好奇

Claim 係唔會影響agent收入

至於其他你拉上去理解下

你係第十個

咁點解考既 做backoffice?

小朋友，世界其實好大，你以為做到MDRT一年搵七八十好勁？

實情係大把private banker年薪兩三球

如果係JLT Willis Aon 呢類broker到做private banking條水，求其一張universal-life或者whole-life 都講緊十幾球保費，一張單打爆你COT TOT條數都得。入面班sales講緊個個本身係會計師/律師/資深banker，唔似得你保險公司果班淨係識叫雞飲酒，26個字母都未識哂既蓄生Unit Manager。

唔好講咁遠，你行入匯豐分行，求其一個Premier卓越理財既RM老底都3-6萬，仲未計year end bonus又多幾個月人工。個個都搵得多過你所謂既MDRT

一 有個牌 威啲
二 公司有獎 圍起有賺

其實一路都覺得成件事好似啲傳銷
只係佢畀你嗰樣嘢唔係呃鳩你
但係一樣都係不停搵下線再叫佢水鳩身邊啲人

sell保險就sell保險 財務策劃顧問
講到自己好似好專業咁嘅樣

其實首要條件。大家要知係咪真係個收入無水份先
我都有fd mdrt但實際落袋都唔知有無50 萬一年
要夾個人做mdrt好多方法既

on79
莫講話科技股，巴郡過去十年都升左四倍

咁講真如果本身冇咩家底 讀唔成書去做保險都可以做到MDRT
又真係可以改善生活 起碼脫貧都好呀

以前做文員，個老闆為左儲人頭叫我考1 3
之後我走左去做車行考埋2

文員十居其九都好憎啲老闆

買tesla仲好啦有撚用咩

Exactly 就係層壓式
另類傳銷

你留意下就知佢地出啲post同相既對象係邊個
從來都唔係客

射單就聽過，飛單又乜嚟？

因為真係好難答得完整

咁多plan咁多年期

我用最常用例子 一張5pay 無限年期既saving
首年賺25-30%
往後幾年續保有幾% 之後就無

總之個邏輯係 供款年期愈長 首年commission rate愈高

以前有個agent 做大集團group medical
佣係賺好少
但係加埋佢自己買左張單就做到mdrt
仲賺埋個公司旅行

其實入面好多新仔mdrt都係靠上線幫手射單，之後要對分佣金架

師兄好似知行情喎

保險佬考牌
第一日上堂已經教依盤係「生意」
agent 唔係同保險公司打工

營業額唔等盈利
中間仲有好多成本嘅

唔怪之得d agent咁鐘意俾個供得耐嘅plan你簡

你閱讀理解0分定讀寫障礙？
讀唔成書去做保險就可以MDRT，香港仲有窮人？

唔好同我講話勤力有用，如果勤力有用的話，印度同某個世界大國仲點會有窮人？面對現實啦死窮鬼，窮人打份普普通通工本身就係永不翻身注定窮一世，學人做保險就等於自殺，加速自己死亡

你咁講 做fund man可以上億添
世界好大 知你見識多

有冇伏？使唔使完咗之後要比返錢佢

兩睇 年期長 每年個碼數就唔大

所有你明我話好難完整解釋

佢比番人頭費你咪掛囉

咁可能你見識少

或者姐下話

做到大集團group med / mpf 真係一夜致富

窮人要改善生活絕對唔係做保險
你諗下保險d單靠咩搵返黎
通常都係靠你本身人脈再客搭客咁傳開去
No offence
平心而言
讀唔成書嘅窮人有幾多人脈係會接受保險呢樣野？
有嘅 但一定唔夠令你做到mdrt

其實係 咩下線個啲跟本一撚樣
只係保險個名叫好聽啲
實際上咪又係氹人落答

保險掛牌有$13000信唔信得過

睇左呢個post再講

都未計下線跑到數上面有得份
其實一個DD可以唔洗做野都每年千萬年薪
當然呢啲係好少數
無錯MDRT只係攞黎打飛機
長遠黎講一定係搵人番黎跑數 等保險公司出糧先係王道

咁人脈係可以慢慢建立既
窮撚起步一定比人慢
咪當買樓 先抽居屋 第日再換私樓囉

個個都想做ibank we/ fund man嫁啦

i mean5條2但唔夠分讀唔到大學嗰啲

你 依部份唔記得講

上線可以收下一代既新造佣金25%左右
第二代就10%左右
第三代再少啲

我以前大佬板樓下200人左右
佢係月球人

其實做得sales行業就係想搵多啲 博機會啫
唔通打死一份牛工丫

行行都有自己辛苦既野啦
就好似做銀行果啲 咪一樣有啲要sell人保險 或者19產品

有冇聽過咩MMTS, 咩訓練mdrt, 我心諗有得train架咩呢啲野？

抽到居屋唔代表有能力換私樓
做保險脫窮呢個諗法真係好反智

你覺得十幾萬多咪勁 好難答

如果keep到咪犀利囉

講到尾都係打份工養家姐

笑撚死

住院囉 就算我無再做保險 啲朋友問我都係咁答

咁人地買得多 可能背後負擔大姐 老婆仔女加個按揭
你唔買番幾百萬人壽都搞唔掂

recruit post

都係啲sales skill training
或者會令心態正面啲？
你想像下用連燈仔仇富厭世mode出去sell野
講兩句就無父幹窮一世 全世界欠左佢
咁樣你係個客都唔會同佢買野啦

比你睇穿左

都好明顯下

定期壽險最抵買

個客話我買保險for 儲蓄 醫療 意外個budget一年300k
你係agent 你會食最多佣 你會幫佢份賺唔到佣的醫療買幾多

Exactly 我買arkk 唔好
儲蓄保險 垃圾 撞正股災 分分鐘拎份錢仲少過供果筆

有事冇人跟 做撚死CS

認同呀

醫療個commission rate先高
有啲每年續保都係收咁多
只係個碼數唔會太大

你都係道聽旁說

D濕9 agent 都唔賣定期壽險

其實間間公司有曬紅利實現率
點解連燈仔好似脫曬節

醫療有好多款wo
你講commission rate果隻有冇儲蓄成份丫

你點確保佢一定派果個rate?歷史數據？

咁實現率係幾多%
個紅利又係幾多%
保證回報率又幾多%

我想問下 我個friend送咗一年保險畀我 一年五萬幾蚊 佢可以分到幾多?

你咪揀間紀錄好既黎參考

印像中支那人壽所有plan都係100%實現

有參考作用囉 keep左十年100% 你話佢下年可能係0我都無野好講

醫療唔會再有儲蓄成份
因為依家全包式/高端醫療 而少都上萬蚊一年
其實幾好賺

送比你咁好

賺幾多要睇個plan供幾多年 唔係答唔到

岩岩好大聲話人脫晒節架
自己本行d資料就印象中
100% 負紅利？
往績可以代表咩？
Sale果陣20年後本金番2倍
20後就話往績唔代表將來表現

佢話淨係一年 一年後就過期 佢差一張單 所以自己撳錢送比我 個佣可以cover到

15年後退返102%保費算唔算有儲蓄成份 專業人士

唔好淨拎隻人壽講啦
D saving plan隔幾年就review出新plan
到時就話個plan岩出未有個實現率睇
宜家好多有得睇嘅都係得幾年嘅數據做reference咋
你講個個實現率係咪計埋其他保險成間公司計個個呀？
成日拎個實現率黎打飛機

咁樣嘅數據都有參考價值？

唔咁講 點叫D C9買
講1,2個 JARGON出黎
C9: 好專業呀

犯法

傻閪都隻犯法啦
你唔識就收皮啦

講咁多有撚用咩，現實就係保險好難做，而家有埋疫情就更加難，行行出狀元，搵到錢果班實高人工架

人地而家收緊靚
想食人佣

想問做到一單黑心工場呢D 大工廠勞保會唔會即刻上到mdrt

見有人單做mpf
其實係點！？

😦😦😦

咦 巴打都識呢個生番喎

呢個plan 係住院現金黎架 唔係住院醫療
要睇清楚

平分*

想問最近買左份保險但想取消，但個朋友經紀講cut張單既話佢要賠錢比公司同保率會比公司扣 想知知係咪真？佢話佢新入職

鬼唔撚知banker搵得多咩
個個做到咩on9
樓上都冇話mdrt搵得多
你無喇喇拎d專業人士黎比做乜柒

cut喇 理9佢

如果一月新入職同年7月就入咗mdrt 咁佢月入平均有幾多？

呢個就保誠超過20年產品既回報率啦

7萬左右 未計年尾花紅

我啲朋友都叫cut 話咁候生買危個人當朋友係水魚仲要成月供千幾蚊，但個經過紀講到自己會好慘想知係咪真

續保率 係會影嚮到佢收入同花紅
新入職唔多單
Cut 1張 就扣好多%

續保率咩情況會加返同埋佢講到新入職低於90就唔洗係依行撈

保險真係好好搵

佢愈多單 咁咪可以拉返高個續保單
佢得10張單 cut左1張 扣10%
佢100張單 cut左一張 扣1%

佢話我停佢就要賠返一萬比公司

咁我就唔清楚你朋友咩情況啦
我果間就無

唔明住大房同佣金既關係嗰個位

佢係綠色大型保險公司

咁你做得MDRT 都叫起碼保險業TOP 10%唔至
你做其他行業做到Top 10% 呢個人工應該唔難

我唔知佢係咪真係要賠比佢公司，搞到良心過意唔好，但自己又唔係好好境

如果你覺得張單無用唔需要就cut 客人為先
如果一個Agent 被人cut左一張單就做唔到
咁你都算幫左佢 唔洗曬時間

我二十歲頭，岩讀完書，叫我買危疾

咁應該都係叫你買儲蓄型啦 買好大？
二十歲頭 應該1個月1千 都可以做到
特點係唔會加價 愈後生買愈平
同保你終生（愈後生買保障愈耐）

千幾蚊 但人地啲危疾幾百蚊

你買果時 你朋友無幫你做財務分析 ？
睇下你可以供幾多
咁價錢要睇plan既 保額大小 賠幾多次都會唔同
你今年先買既話 cut無錢收返

其他行業唔知要升幾耐先有依個價
我有個朋友 佢fg已經35k一個月 今年做保險6月定7月就同我講入mdrt
好提子

住私院standard 唔代表咩既
佢背後房地產車同自身保險都大把佢食
唔好服務 隨時話cut就cut
當然要勤力過個老母啦

擺明你個「朋友」上貢左你張單上去然後收左筆com啦
所以你cut左 佢要嘔返d com比上頭

做得life agent, 大部份都係玩數
你使乜咩過意唔好班友認錢唔認人既

岩首先比左2個月錢，之後啲朋友話係咪比人呃危疾買到咁，短痛好過長痛

Com唔洗嘔返
因為個客第一年cut單保險公司都唔洗比返錢個客

晒氣啦，不斷改名出新plan123, 頭幾年派足啲昆鳩人做數跟住就話冇數據
你呃啲無知婦孺就得，唔係全世界都係你啲客咁嘅智商

我認我份人比較心軟，佢又講到扣續保率又賠錢咁冇咩經驗上黎問下ching

如果單純係上面個巴打同保險公司既deal就係
呢家係講緊佢個「朋友」姐
如果你地唔係玩overriding使乜搞咁多野

咁你唔好理張單幾錢先
你應該先問自己覺得危疾有無用先!

我覺得個人咁侯生又真係冇咩用，個份仲要係危疾加強同埋一個月千幾蚊，人地話危疾幾百蚊就ok

budget 唔夠, 儲得唔耐 就即cut, 唔使講咁多

又唔係強制性保險果類
細份保險無撚用, 大份保險你比得起就買

咁就再問你 如果今日張單係幾百月一個月
你就接受到？

咁我都係cut左佢，個Agent話自己要賠錢啊，搞到自己唔安落

未必

容易接受啲

呢行流失率多唔多？

話二十五年後有得拎多十六萬

咁如果你覺得cut又唔安落 又覺得幾百蚊接受到既
咁你咪同你朋友講 我想要幾百蚊就夠囉

無計劃書 好難幫你睇同計

其他公司20年先開始都係有小小嘢見到咋

廢事答錯

我係比左首供兩個月差唔多三千， 買左可以轉低啲嘅plan?

還可以係同邊個比?

Cut左佢 同你朋友講重新要一份幾百蚊

好似林作咁，個個舊同學，親戚都係有錢。

本身冇背景，做屋邨師奶生意有排你跑數

你要自己考慮個機會成本
舉例啦, 一個月一千 真係廿五年後十六萬

就睇呢一千蚊 對你黎講係點樣, 例如 無左呢一千蚊
你會食少幾多 買少幾多

而廿五年後既十六萬, 係用黎做咩?
會發達? 用黎醫病? 用黎食?

你聽D人講投資係放棄呢家既享受換以後既野
不過唔會同你講係放棄既部份係大定細
人地放棄10% 你放棄30% 去換同樣既野返黎
只會顯得你ON9

保險黎講, 窮人唔會有用

你覺得自己會10-15年內大機會中危疾(非早期/原位癌)你就有需要買儲蓄危疾，否則買儲蓄危疾都係on9

我覺得自己好健康

窮人只需要醫保，旅遊保

又唔係咁講既 你中非早期/原位癌 其實已經有用

有幾多人3x 歲就中

我已經有意外保包儲蓄同住院

你係供25年？
我當你一年萬5 25年一共供375000
拎多16萬 姐係拎53萬？

意外保又點樣包儲蓄呀，分明就
儲蓄人壽basic plan + 意外，住院rider

係啊

醫保細都唔會有太大作用
平時儲錢用黎唔妥果陣去私家check
check完去公立睇

如最多果真係要買
買term危疾同住院入息
屋企買個家居保
旅行的確買份旅遊package好 d

無其他啦
總之窮人生仔無陰公啦

sor 打錯儲蓄

意外保包既住院係意外發生 疾病正常係唔包

唔多 最驚係自己會唔會係果一個

依家啲醫保100蚊1個月呀，唔使下下排公立嘅，排到後年都未到呀

所以對我岩讀完書同依個時勢供一個千幾蚊嘅危疾好

話25年後可以拎返7萬幾美金

你老母終於有人講真相
腳踏實地啦，我寧願你哋去學投資
做乜撚保險狗呀

你搵4-5萬蚊就差唔多啦，又儲蓄人壽，又儲蓄危疾，加埋都供2千幾以上

覺得有壓力 就同你朋友講要幾百蚊 唔要過千

好啦 多謝巴打

check完排期會快d
你咪睇下醫保個amount幾多
中到大單野唔夠找數
想舒服d你想打支全身麻醉咪又係要自己比錢

如果有得做日間就推你日間做
無錢就認命啦

我都想有林老母份人工

唔洗客氣 點解聽落你好似有好多份保險係手

一份十幾歲買嘅住院保另一份就係依份加強危疾，買完覺得好白痴

下下中大單咩，你諗下小事入去訓幾日對面啲阿伯係咁咳係咪好爽

細單就會同你講medically necessary架啦
咪叫你問醫生個醫療有冇必要性囉
慢慢同你逗

我入過2次院，唔撚使同啲阿伯逼，我老豆入公院就全房阿伯係咁咳
每個月百零蚊都寧願逼公立，好有諗法

會覺得白痴係因為未用得著既
當你claim果時就另一面
睇過同聽過唔少

咁我買個平plan算

我係果間，如果因為cut一張單佢就做唔店佢都唔岩呢行啦

咁起碼都叫你同個朋友好黎好去
Cut左張千幾
補返張幾百 算係咁架啦 你做朋友

我就唔係咁睇啦
佢個所謂既「朋友」只不過係想搵油水, 咩算係咁?

情況就好似買個六合彩
你都係覺得送廿蚊出街毫無壓力先買 先去玩下賭下

廿蚊係成副身家或者佔好大比重果陣
你同我講六合彩中左果陣就有另外一面

我實打9條友

你做咩覆自己呀? 唔需要講D乜架啦, 總之窮人就認命

咁巴打最初用得千幾蚊買 我諗佢係覺得有咁既需要
只不過係因為供得食力先想cut
好話唔好聽 cut左 有事起上黎邊個負責
所以我是提供一個唔洗供得咁辛苦 又有一個保障既方法

不過最後決定都係係巴打 自己手上

真搞笑，連醫保都覺得唔需要嘅人實在罕見

實話說
我唔理解住院現金呢樣嘢
點解要存在
世上有乜人需要呢樣嘢

啱啱收到保險寄黎嘅信 話我agent 係mdrt 會員
但佢同我講佢都係3x -4xk 一個月
講下人工都要昆鳩我？

你係咪get唔到我既前提?
窮人重要拎錢黎買一份細單 medical? 咁大單果d呢?
中左大單你中間無收入, 無錢買藥

你一張細amount既medical, 藥錢大約幾多你應該都知呱?

你可以當係 住緊院無工開 當比返人工你

咁窮人應該買咩?
買危疾?

可能講緊30-40K係淨收入呱
應酬加加埋埋都唔少錢

以前做過某大保險寫字樓工程就知
MDRT好公廁

你覆我果陣咪講左囉
term危疾同住院入息

LM

以為保險d 應酬同其他大公同一樣係有得claim 嘅添

咁例如通波仔死得啦，公立都要自己買架wor

D大艇應酬班下線帶去吃喝玩樂都用唔少錢既
如果唔係D會水到D人上貢D單比佢

你唔覺得其實甚為冇用咩

到時危疾嘔到筆錢出黎, 幾個架濕濕碎啦
另外入廠果陣有幾舊水頂住生活 連埋FOR屋企人架
淨係medical 做唔到咁多野

你話有多個錢就要埋medical姐

aia住院claim錢咪要好耐

搞埋咁撚多on9野柒撚矇矇

識條撚樣中大畢業 入埋教會 做埋保險 賺到發發聲

有冇行內術語問？好似空姐出trip問人借風筒咁

Agger

當你有群咁既fd
又區域總監又盛
點樣跑人頭。點樣為左自己條數周圍轉
認左數先出佣。但做唔到要還俾公司
同埋mdrt係有要自己拎錢出黎買定個位
你就會明白
成個po原來無人講真話
點解我知要點扣番錢果d ?
有個親人就係誤信呢d人交左個名掛單
然後個位所謂高層轉會同簽左大陸單俾人搞
d佣金要俾番保險公司然後搞到要上庭
同埋決戰埋保險咩鳩監管局果陣
你會了解成個行業更多

電子cs ...當間間行晒。無得比消費者揀未無事囉

行外人睇就風光
行內就知咩事但唔會講

又導人做保險狗

見成個po都講遊戲規則係點
果d會議要先俾錢真係好笑
有人揾到既。做得耐又好彩做到大粒果d囉
但經濟一下行好想知果班慣左咩工作經驗都無可以做到咩

留名

咁保險公司一定食屎
因為d保險公司將個risk推哂去sales team
就係要搵班傳銷狗咁跑數

買單如送禮 claim錢如乞米

mdrt.... 唔洗回就有咁既數，好多其實空心老棺

推番個risk落d客到囉
無得揀果陣除非完全唔買保險喇
同埋個行業前境根本係向死亡邊緣行緊

前境係咪死就唔覺
長做長有
但只會更單一化

計真正落收入既話。黎緊真係長做長有？

唔係講緊sales
我講緊保險呢個行業

sor..咁我地講緊兩樣。因為主題係拆用保險收入
我只從拎收入既保險狗出發
咁行業生存既
但d狗就真係自求多福
共業黎。成個行業幫手賣港同呃人咁多年
總會有要還一日架喇d保險狗

講講下去左傾買保險有無用

代表保險佬多謝你

爬l我果d都係討論緊佢地玩法架

保險???
講到賴專業咁
佢夠膽將佢D plan 全部公開, 任得我地消費者自己tick 自己砌, 就知班仆街agent 從中做左D 咩古惑

佢地好多狗咬狗既事件
反面互告
或者俾partner出賣。境外冒簽果d單
我決戰過佢地之後
同相關d律師熟左聽好多
好好睇。定期金鐘睇下幾多人俾保險公司申請破產

有咩古惑野

明明有一百種選擇, 但只sell 你一種

R 到班 uncle auntie 拎一千幾百萬出嚟
但8成都係比保險公司食咗
有咩好認叻 ...

咁無理由成個貨架所有產品都sell你一次

我當年都係比兩個choice 例如 危疾
我比客睇term 危疾同 有saving危疾

但其實好多都揀有saving 危疾

樓主對我d留言視而不見

百幾個留言啊大哥 等等

老實講，好多人用premium 數計mdrt
即係2百零萬保費就夠
買兩三張lumpsum 單就過
不過可能出得13萬佣左右

有冇network 都好，想入行嘅問下自己
吸引你係因為高收入？
定係自己都肯願意辛苦先
見d 人話有network 就做到
咁d 有錢佬又唔係on9 嘅
一年連埋銀行三五日唔埋就見一個sales
點解要同你買？

但其實行內好多廢人
廢人係一指1年搵10萬8萬佣
因為冇人可以管佢所以留低hea 做

成日見連登仔一味話上網買，最緊要平
但自己就連有冇病，都唔敢睇醫生
一d 簡單野google都唔肯
點期望佢地自己會清晰哂d 條款
不過家家有求，終係有d 人會睇哂d terms & condition 然後打上去cs 問

因為果樣最高佣囉

我唔清楚 不如你講多啲

我做agent果啲係啲老人區做 平均都50歲
基本上啲同事都等退休 所以無咩古怪野

醫療人壽危疾都叫有用
個d19儲蓄，話幫個仔女儲錢第時讀書個d真係但偏偏好多sell親都一定加儲蓄成份比你，要投資產品正正經經買返fund仲好啦，人地fund個本質真係做投資

保險原意concept就唔應該有保本/回報，亦都預左放舊錢係擰唔返。但多左保本/回報呢幾個字就可以係香港大賣特賣

未聽過親戚朋友供儲蓄擰返個時擰得足d經紀講個數
好多微蝕，打個和已經算好好

宏觀睇低稅福利差好多野靠食自己都係保險發達嘅原因

好多所謂MDRT同佢地成team果d之前靠咩單大家好清楚
境外簽又要追人頭數
揾人掛名。掛名果個無出過境但又會簽到係境外簽既單
然後就回番俾實際簽單既人
好多mdrt其實收入仲慘過出邊打份工
都係俾大粒壓榨
有事上黎未又係果位掛名既mdrt食番晒囉
錢又無得點袋。但法律上又袋左
俾公司追數果陣就慘lu

邊到有「床」單買？ 我都想買下呢d 保險

Broker 同agent 係好唔同

做GI 同做life 根本兩班人黎

而好多人都唔識分

SME或者大嗰啲GI單好少會落到個人life agent到
通常啲公司Agent/broker食晒

你好彩啫

呢句真
我真係見過

我反而想知比例上
100個保險agent 有幾多個搵到50K以上？
有無40個？

就係成個po都無人講d血淋淋既野
我幫親人決戰過既都幾間啦
搞到要去入境處證明無出境

唔係人人都有咩

儲蓄可以拎你d錢幫補佢地人工？

我仲做左d儲蓄保險

一個月供1300蚊

買保險應唔應該搵fd買

唔明

我一個月供緊成$8000喎

信得過為人嘅朋友
儲蓄無所謂

但保障類,投資類係要跟得足/要熟相關知識
如果唔係個agent都唔值錢

其實你哋買嘢都係shopping,
搵下d值得收佣嘅agent先買係好好多

諗住買醫保

醫保真係要睇吓個agent份人係咪9hea
如果agent垃圾，我寧願你study相關知識之後買網上投保
但遇到好agent，真係值得俾錢佢賺，多個好人做fd都好

我剩係親戚同fd先賣medical,因為依d要follow嘅野，有一定嘅呑吐量

我諗住搵fd佢會上心啲咋 搵陌生人好似冇咩保障咁

不過其實宜家都唔算係好fd 係舊同學多啲

觀察多d囉
其實朋友肯搵自己買
會覺得自己嘅為人被肯定
好開心㗎

不過佢真係唔值嘅，就算啦

我自己會 危疾12000年 供18定20年
住院好似3千左右一年

配埋公司醫療

都信得過嘅 但成日覺得啲保險佬想搵朋友錢 好似搵佢買就落左搭咁 因為佢之前岩岩開始做嗰時成日搵我食飯 又叫我去啲公司活動 令我有啲戒心

咁又no harm既 碼數又唔係好大

覺得人地想呃你咪搵啲無agent既公司
上網買 有問題就打hotline囉

後生應該無咩問題

咁樣好似會跟得唔足

買單就係將d admin時間, 不保/受保要學嘅野轉嫁俾個agent

大哥 你又唔想比人賺 自己online買又唔放心

好難做你生意

樓主你有冇時間TG傾下，我想Build一條銅臭味冇咁重嘅team，想交流下

是但搵個都可能有
睇你買幾多架姐
利申做過一排保險 d女個個都淫到出汁

有10個都偷笑啦

係咪富衞

係真係好矛盾 所以我成年幾兩年都未買

其實講真 保險最值錢部份唔係保單金額
而係個agent 唔出過事真係唔知有咁大分別
我d fd既agent 好多都係hea鳩人就算

我自己個保險agent係遠房親戚黎
估唔到佢知我一出事就幫我搞掂哂d麻煩問題同埋教路點樣claim法

搵保險佬係要帶眼識人

其實討論保險有無人根本無意義
買車都要車保啦，人命點會唔需要保險
只係睇買得值唔值姐

另一樣野連登仔又係好on9 成日仇視所有有commission 衍生既行業 (保險、地產 etc)，自己搵唔撚到又眼紅
當然有啲人回佣、氹9人落搭係仆街，但其實大部分都係當做野 唔覺得有咩問題要貶低到好似做狗咁

感謝咁多位巴打幫手分折

諗住買saving保費有得攞返好著數
其實係最昂貴嘅選項

Broker 同 agent係咪都係靠份佣做收入？
係咪都係想賣份高d佣金的保險

我無做保險好耐嫁啦

班垃圾life agent唔玩上貢 overriding
唔玩飛單 咪無咁多事幹囉

返工係咪搵錢？ 做人係咪等死？
偽命題 返去瞓啦7 頭

中五就做得，吹到搵大錢咁，真係咁著數就大把人爭啦，仲輪到班mk做咩

要 因為保險佬永遠唔想你知佢搵幾多

搵個熟人買啦 自願醫保vhis 間間公司都差唔多
你有公司醫療就買高墊底費
無就買低墊底費

我個人傾向同大公司買

其實唔係應該想佢搵愈多愈好咩
你想自己agent窮酸霉 長期無數準備炒 定身光頸靚

唔洗咁嬲wo
Agent 同broker咪一樣想賺多d佣
唔好講到broker好過agent

樓主做咩唔答人丫

睇你點睇
有啲人會覺得食水好深
可能有負面影響

好啦 其實我諗都係會搵佢買嘅

比機會你講下broker同agent點唔同啦
大家以理服人姐
唔洗7頭前7頭後
我自己都有買term life 同medical
但有儲蓄成份的一定唔會買
冇理由自己咁辛苦儲的錢假手於人 比人幫你投資 到頭黎可能連個本金都拎唔返

broker唯一好過agent既地方就係佢可以show晒唔同公司既唔同plan俾你揀
而agent就賣死一間

其實係今年MDRT個數降低咗
所以3xk 4xk已經做到

答咩 你咪上中國人壽自己睇
往續有參考作用

同埋我以前都唔係做中國人壽

連燈仔一聽到保險就發曬矛

我ga經歷（買term life，一樣保額)係broker 首先比plan a 你 （貴d的）
你冇理佢
過一排話b company做緊promotion 平d
再冇理佢
C company 仲平

你覺得係咪真係咁多promotion ar
邊間公司比多d佣佢咪sell邊間先

呢家個保監已經唔想將agent同broker分開黎搞
雖然未知最後結果
但係分別就得返agent掛4間保險公司 broker無限 同埋資本有唔同

其他人會同你講 broker代表客人 agent代表保險公司
但係都係睇人既質素

真 好多保險女女都肯俾人摸下，摷下，尤其月尾

medical根本唔會有儲蓄成份
就算有都係保險agent將份medical加入儲蓄保險sell你
人壽買儲蓄成份就真係最on9

咁人人經歷唔同都無辦法
我識個個一次過俾晒幾種plan我
最平/最貴/term/whole都有齊
雖然我最後都係無買

唔好話人on9 ar
人地一間話你脫晒節
人地有紅利實現率

你個broker萬中冇一咁好
好好珍惜

其實on9既意思係唔抵買姐，要買儲蓄人壽
不如買儲蓄危疾好過啦

呢到d agent好惡的 唔岩聽就話人柒頭
買儲蓄成份的保險都唔好買
有純危疾的

睇你功力啦，但大部分女為左單冇哂底線，唔信你可以試下，但記得唔好on99走去簽單

利申:食過幾條，俾女追住黎含

買危疾保你最多一球 兩球
萬一中左ca 要打最新標把針 講緊十幾廿萬 一打就打十幾針
買份一年claim到2球以上的醫保仲好

危疾一筆過 d錢你可以選擇唔拎黎醫病

你有錢咪買global topup ci囉有錢佬買保險最著數

所以d人買危疾 不如買純醫療

條友咁有貨 claim危疾筆錢唔洗用黎醫院 佢應該唔洗買危疾

都唔明你個總結點黎好似背稿咁

大把人買完危疾中左唔醫 留返筆錢俾屋企人
然後自己等死

好老實，買保險一定唔會係連登搵agent，隨時變孤兒

個總結有咩問題 買claim到2million 的危疾同醫療 差唔少錢

唔係唔醫 唔入私家姐

都唔少 買d cheap藥食

有錢使揀買邊份?
無錢 你買份低額medical 到喉唔到肺
藥錢又少 又無錢周轉 入廠無收入

你個總結連有錢人都apply唔到
窮人見你個總結都費事采你

竟然有人唔怕死😂等得公立黎
有得醫都變冇得醫

乜撚嘢guanxi支那仔

無錢都可以買份高額medical la
30歲仔 一年比5-6k 一年claim到2million 一世claim 到10m
為番一個月先5-600一個月
唔好講到high end medical好貴

巴打搵10皮以上?

岩丫 真係有錢果d洗咩買保險
入一次院用左成球 都唔洗叫醫生填claim form

可能揾緊20-30k 幫朋友買

2million一年應該咩藥都用到
同agent講一年有10k買醫療
D agent都唔知幫你買左d咩 到頭來就真係好似你咁講變左份低額medical 藥錢都cliam 唔晒 分分鐘surgeon果筆ot fee都唔夠比

我講得岩唔岩丫炸雞
一年claim 到2million 一世claim到10million 算唔算high end ar

愈有錢愈買有錢人先有資格刀仔鋸大樹
一開始就講左有錢買最著數
你就講有錢使乜買保險

high end一年應該唔止呢個數
一世可以賠3000萬

點解愈有錢愈買 可唔可以解釋下
我平時係見d中產先叫醫生填claim form 買保險
住獨立屋果d未見過叫醫生填claim form

Standard class 夠啦
你private class 一世claim 3000萬 都係比個class difference

咁你個保費係咪guarantee打橫行呀?
你拎30歲差唔到去到最低risk既黎講

有d global單 d醫院直接同保險公司計數架

死啦 個個都識買保險大賺

保險公司會唔會執笠架，d藥咁貴，高端醫療收咁少保費，賠幾千萬
個個都隨時生cancer, 通波仔

D有錢人買仲要有著數

過幾年d保險會唔會沽清？

醫生律師
工程師

岩丫 李嘉誠執左間公司
買保險賺得仲多

咁你介紹一份抵過呢份的比我

high end係住semi private

咁你有咩好介紹
抵過呢份就得

你個前提係無錢
隊份高額比人但係淨係講30歲既保費
先唔講你想點誤導人地話保費唔高

如果你份野係topup 無錢佢比唔比得幾皮野既墊底?

定係你諗住一個答案走天下

我既話會同你無錢最頂盡買ci同hi
主要睇中招後既cash flow
你唔係免找數既medical 重要你自己拎住筆錢找數

我窮丫ma
做同一個ct 打同一枝針
Semi private 比貴我50% ja
我慳呢50%覺得好開心

免找數實有的 要用panel dr 不了
我而家講呢個唔洗比墊底的
我而家一年budget 8k一年三十歲 一年可以比多10%
有冇咩好介紹
要抵過呢份

識到有個 fd 做左幾年就aia cot ，年薪有幾多？

自願醫保好似每間有曬價錢表

你講到我岩岩呢份咁差
以為你好熟醫保tim
同一間公司 咁上下價錢 自願醫保果份保障仲少過岩岩提過呢份好多wo
唔係介紹d咁ga野比我丫

知唔知點解咁樣丫
大家個pool唔同丫
唔知我講咩 就search下啦

危疾其實好多野唔包
老左d眼疾又唔包 傳染病又唔包 性病又唔包
包得最多就係中cancer

免找數都要panel架啦無錢既人保住cash flow要緊 wo

另外 你就咁丟budget同歲數比我
就問邊隻抵過呢份, 我識讀心既?
你加左乜 又唔知
個plan有咩特點又無資料
咩為之抵? 你當你自己係layman?

危疾易sell 儲蓄危疾ma

唔好講到免找數咁好啦
D panel dr
Claim錢好快wo 我look完卡找數 下張credit card statement都未到 都收到張cheque la

圓卓武士係咪信長，家康個啲

你睇錯名

真 同警察一樣

要5條2架

高學歷職業

claim個時間保證唔到,
claim條team今期條數鬆 有人手咪快d
掉返轉咪慢

我就唔會就咁舉一個例子同個客講claim得好快

咁咪教你d客用panel dr
Cash flow最緊要

你唔會幫個客睇佢個情況點 或者無問卷
就比個plan佢?
真係多你地班life agent做野求9其
唔怪得呢家d保險公司開始整d 問卷出黎比你地

Sorry i am health professional

喔
我就好低層既姐 GI broker 拎住張無撚用既anziif

Panel dr有幾衰 我好清楚

用panel 我個前提係無錢
無錢無得揀
我都知d醫生仆街
無錢呀

不過就好似之前講
無錢既話 我唔會考慮medical

global plan就唔知道了
要睇咩醫院

都未開始成熟我諗都講緊幾年之後嘅事
呢幾年真係要買保險都係要搵agent 㗎啦

我唔明 點解佢要畀錢搵人 掛牌做人頭， 又唔使做嘢， 又唔使孭鑊 。 佢有咩好處呀？

英國著名小說

其實我冇辦法無啦啦打比啲幾年冇聯絡嘅朋友，頭幾句就叫人出黎食飯，再講多兩句就話financial planning，係咪唔使諗

晚晚屌裕美

我個朋友係上市公司中高層，公司年年幫佢買保險， 但佢通波仔原來醫保（ 好似話啲架係器材所以唔包 ）唔包㗎，仲要自己俾幾十萬

所以好睇agent
好既agent陪你睇醫生, 什至比個肯配合既醫生你去寫receipt
實有得claim, 除非你買bupa/cigna呢D無人教你點樣拎receipt/寫claim form既保險公司

唔一定要咁做囉

但咁做係你老頂眼中一定係最快嘅方法

咁點搵客源每個人識嘅人好有限，長期聯絡緊嘅仲少，萬人迷咩

唔應該
朋友就做返朋友算啦
唔係有咩事
朋友都無得做

要留意依度有假設係「朋友上心啲」
邊個寫包單？
無事就無事，有事都咗知點
我三唔識七我起碼可以爆佢一獲先

呢個真 所以麵好猶豫

但3唔識7更加唔會知邊個會上心同跟得好

TOT 月收入可以係4-50萬

依個世界無免費午餐
唔好成日剩係睇到人哋點好點好
你見人好
一係人哋背後有好大付出
一係人哋冒好大風險...

有d有有d無
舊plan又無得review或者自動轉新plan
會好on9

又或者個通波仔原本係無即時既必要性
之類

家陣d保險佬冇人真心賣野啦
個個都係篤數開team食下線 我班保險佬fd日日叫人跟佢仲多過介紹plan
得班唔識人想入行搵錢既底層係到死跑爛跑

熟人講嘢都係會避重就輕
永遠都係有事一claim嘅時候就麻麻煩煩

你估
電子化之後一定多咗人買

哈, 電子化之後大家仲易揀

保險公司d高層一定唔會信
成班廢老咁款
除非比外國新型打殘

我理得你有冇
保險公司電子化後一定更多公司加入擴大競爭
而監管又密咗
客係容易咗揀自己需要既嘢

你唔係以為唔使搵單

其實佢信唔信都一定會咁行
大把新創公司排隊

睇哂再打上去嗰個就係我

吓?

你唔好咁啦

點睇10個女agent，10個床單？

何以見得著數?

你講到有錢就要倒海咁

利申： 唔係做保險，但都想笑你
而家一張saving 講緊 第一年40% 第2年都仲有12%
我第一張單都供$5000， 未計危疾
好似你咁講年供10萬， 佢已經4萬
30個， 已經12萬

保險狗真係好撚易搵錢， 仲要佢地唔洗交稅
都未計下線 個d錢

人地做一個月床單等如你搵兩年
保險講學歷架咩？

做保險點會唔洗交稅 公司會報 有糧單架
又唔係收Cash

首先，鬼唔知張張單佣金唔同，鬼唔知越長供款年期越高佣？所以我咪話係「當」20%佣

第二，你以為咁易搵十個人同你用供$5000？你知唔知以兩三年去計，保險agent成功生存再既機會應該只得幾個%，100個agent得幾個捱到幾年。

第三，咩叫唔洗交稅？你傻撚左？

你完美演繹出一眾低智商既保險agent既閱讀理解能力同邏輯思維仲要第一句就利申話自己唔係做保險

做保險可以開間公司報稅，開支可以寫2/3 ， 公司報稅只要7.5%

簡單黎講，搵100萬， 最多可以減65萬開支， 35萬乘7.5%= 26000， 財政預算案免20000

即係人地搵100萬 先交$6000 稅

如果你普通打工仔， 要交10萬

利申： 絕對反對人地走灰色，唔係教緊人咁做，

唉，我唔想笑鳩你，好聲好氣同你傾唔得
第1.而家出面間間大行，a仔宏記p記 無一張係20%佣， 廢唔緊要，唔好衝出黎柒
第2.至於你話幾個%， 係因為好多人係on9學生掛牌， 等同於d人計 收入中位數一樣，唔準的，我睇唔起做保險既人，但事實上佢地搵好多錢
第3. 岩岩解釋左，唔想同你呢種人解釋，又唔撚識，又唔中意人搵到錢

最後第4. 如果我係保險agent. 我死全家，如果我唔係，你死全家。 你想既， 我唔介意一齊post 糧單去恥笑你條垃圾

所以根本前境就係死亡

保險狗好多唔願意面對

我好想扑保險女

咁又係，供十年，諗住睇下十年後會變蝕錢定搵到錢

最top嗰啲先搵到錢姐，大把做1，2年就轉行啦，呢行搵到錢一定有過人之處嘅，真係搵到錢都唔知有冇1%

大把讀唔到書d fd做，多數過唔到第3年轉行，因為吸完身邊fd 同親戚開單，無哂價值。
當得低做到more than 3年真係唔多個，仲有d要跑散幫補

呢樣係真既， 好多人挨唔到3年， 不過而家多左一樣野維生， 就係宏記呀永記呢d mpf， 佢地mpf 食1% 一年， 可以幫補下， 不過如果係連mpf 都無人肯幫你，老實講句， 轉工唔好發夢啦

一定會有大批YOUTUBER跳出嚟教你點自己買
買到適合自己

你打開每間TOP嗰班師奶相
下吓火

有錢人用少少錢包住某一D RISK 係好正路既事
想象一下舊芝士咁, 的確係好多窿無COVER
但係佢地係用好細既COST去換無窿既地方

所以我先係前幾個reply講愈有錢愈買
刀仔鋸大樹 有錢人玩意黎

唔係，不過供款年期短所以每個月供得多
睇真d原來唔止8000

會去到好似外國咁,
得返commercial, indemnity, liability或者係custom made 又傾又砌既單係真係broker做(香港可以睇下uber個ride-share)

就算勞工保險既分野都會慢慢變到無
individual class更加唔使講, 你地自己走去買真係咪搞到我 既情況黎
因為本身要問既野同揹既liability實在太多太大, 根本就唔划算

係班撚樣意識唔到 亂9咁做

腳踏實地，做返份正常工都好過做保險浪費時間

其實外國都有呢啲20年先有增長既保證+紅利儲蓄PLAN

咁老實講 到有事果陣保險又真係好有用既
你估人人都可以拎幾十萬幾百萬出黎醫個病咩

Lumpsum單係唔會計數premium 數架

我係咁樣分
真係保險嘅唔會話自己係咩財務顧問、理財策劃、理財顧問⋯⋯

利申：保險佬

唔怕話你知 好多agent 直頭唔知咩係term

Broker嘅客多數係agent或者艇仔
而agent個客就真係用家

點會唔計premium
lumpsum 計 premium 10%
少過5年pay 就計一半premium
over 10年就計足

呢幾年就多左d 2pay 單，因為保險公司都想谷mdrt 條數

如果實際收入大概100個有15個左右
但如果落袋可能得5個

因為啲大公司好鍾意射單俾啲下線去呃錢同mdrt名涵

呢個真，所以我都買重醫療保險，怕將來會出事

係架，我都諗住個個月供，供十年希望可以發大來做，睇下十幾年後筆錢會變成點，同時都買左保險公司股票。

更正：唔會計足 通常係計4-8% 而佣金大概都係咁上下 所以 靠呢啲lumpsum plan係好難到MDRT

你講到好似人哋求其買唔揀咁

我就見過呢

我果個揀係揀class
買邊間邊款邊隻plan當然要揀啦:o我同條友傾果時完全無講邊間邊隻product啵
一路到尾都係講緊class

Broker分好多種
IFA嗰啲其實同Life Agent好似，都係靠單既佣
Local GI broker多數出糧或者係底薪，做到單再同公司對拆，呢啲多數做Agent艇仔或做細公司生意
大Broker就出糧做Corporate生意為主，特別係MNC既生意，啲佣唔夠高仲可能再要收service fee

我識人做保險，日日係IG STORY SHARE股票又賺咗幾多，係咪即係想人地幫佢買理財？我心諗你日日賺幾千美金，點解仲要返工？

最緊要確保唔好畀個經紀水
到有起事嚟
依樣唔保嗰樣唔保

過3年個啲收下線好過開多單

Bupa 嗰類嘅保險公司又係另一種玩法…唔識claim 都係打電話搵返CS問，佢哋啲CS都係24小時，隨時都可以打上去。

買野會好奇個成本幾多好正常
唔係點比較？

有親戚做左廿幾年保險，近十年每年都搵百二三萬，算唔算top 定正常

保護客戶的未來

返正出來做。。有加成好啲

有？
問個幾個都冇
一個係屋企人民買左幾十幾年
一個係中同
一個係唔太熟fd搭fd
個個都唔show我

On9仔 你去餐廳食飯會唔會話個呀姐無serve我 扣返服務費？
做保險做得好要跟一世 而且法例規定唔比回佣 佢肯回佣我反而唔敢買
地產個啲只係買賣個一下 話要回都合理

你唔同#26同我講做乜
又係保險狗？
得la繼醫生律師後第三專業la
講到咁專業
而加新興個d網上自助保險全部都係垃圾la

唔駛跟 回啦
同埋地產都例規冇回
俾現金贈禮啫

掛牌有錢收係咩事
係咪攞你名孭飛?

不如講下你覺得呢行係黑暗野居多定係坊間太有偏見？

你一張單都唔交事 會有咩事
如果單純掛牌衝人頭 你簽完contract就可以消失
當然 你個contract唔可以簽有底薪果啲

咁你出街食野咪好多條數要計
白飯兩公斤超市 60蚊 餐廳一碗賣15蚊 炒飯賣60

真心講你覺得最後 果樣野值咪夠 話知被人賺幾多
件野幫唔到手 就算無賺你錢都係無用

正如依家銀行定期 銀行自己都低息到唔想做 完全賺唔到息差

你又會唔會覺得要做多啲定期 因為銀行賺唔到你錢

其實本質都係一個sales 我諗行行都有古怪野
只係啲agent日日fb/ig 洗板 又話成日幫人又正能量又點點點先覺得煩姐

我相信任何一個sales 既工作都係夾大條數 過程唔多唔少都會有避重就輕。

名店sales唔會話你聽一塊蛇皮成本100蚊 整成銀包加個logo收你5000 你買就白癡仔

但佢會講成個銀包用咩咩咩蛇皮整 可以防水又耐用
扲出街又好睇 5000真係值

兩種present其實都無錯

咁算好好啦 長期又穩定 其實證明佢湊客湊得好

保險同出街食野比
你平時咁sell客？
投資就係睇回報幾多%
有好多野係會食左你應有嘅回報
建議你睇下綠角財經筆記

如果有兩份plan價錢一樣
一份內容好 agent commission高
一份內容差 agent commission低
你係咪會揀差果份

上面係講會留意成本係正常 好基本一樣野
因為係會影響積效
而你講嘅係張成件事簡單化
將成個問題由應唔應該留意成本, agent commission 去到單以agent commission去決定買同唔買

由你嘅角度講應該你想聽到嘅答案係 “唔應該簡差個份，所以agent commission同成本冇必要理會”

你假設左所有保險公司運作成本同效益一樣
問題係 市面有公司出既產品又貴又無用
有公司既產品平又抵玩

如果比較緊基金 我同意要睇expense ratio
例如同類既tracking fund 收費會係好大考慮

但以保險黎講 市面基本無完全相同既產品比你比較
依樣亦都係保險公司既策略

最後我都係想聽下你答案，係咪真係咁諗

係啊 我主要係想講基金

其實通常搵到錢嘅保險agent 係靠賣邊樣commission 比較高？ 真心想知

難怪你咁講
不過正如我最初講 commission 高低好難一概而論
原則係年期愈長 首年commission rate愈高

但年期長 個客每年做既碼數就愈低
年期短 就碼數相對可以大 最終都係睇總保費

例如5年供 每年20萬 首年25% 就5萬佣
10年供 每年10萬 首年50% 都係5萬
其實差唔多 當然實際短供 個rate會好少少
因為保險公司計算埋保費既present value

咁按常理 一定係賣saving plan因為個客有閒錢 其實做幾多都得

而有人壽成份/危疾成份既產品 通常唔會買到好大
好少見買幾百萬危疾 但會做幾百萬saving

到底投資相連單係咪賺好多？
最近比個A記係咁chur我，講明冇興趣投資單都照chur

主要係隻income and growth好受歡迎姐
最衰我個agent果時未出

有冇Ching知道供左兩個月啊保險想停，但個經紀點都要兩個月後先停到，咁樣佢聲稱唔洗賠太多，但我每月要比多千幾蚊，覺得佢水我